\chapter{Projektplanung}

\section{Zeitplanung}\label{sec:zeitplan}
\begin{figure}[ht]
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/planung_20130717}
  \caption{Zeitplan Stand 17.7.2013}
  \label{img:plan20130717}
\end{figure}

Für die Implementierung wurde eine Zeitplan aufgestellt, dargestellt als Gantt-Diagramm in Abbildung \ref{img:plan20130717}.\\
Während der vorlesungsfreien Zeit zwischen dem Sommersemester 2013 und dem Wintersemester 2013/2014 soll die nötige Hardware beschafft werden. Sobald diese eingetroffen ist sollen erste Tests damit durchgeführt werden. Ebenfalls soll die Recherche über Rezept-APIs abgeschlossen werden.

Die Implementierung soll mit Beginn des Wintersemesters 2013/2014 beginnen, da während der vorlesungsfreien Zeit von den Projektmitgliedern Prüfungen abgelegt werden. Die Implementierungsaufgaben wurden aufgeteilt und gruppiert:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Mikrocontrollersteuerung:} alles was die Programmierung der Arduino-Mikrocontroller betrifft
	\item \textbf{Android-App:} Graphische Oberfläche, Programmlogik, Anbindung an Datenbank und Arduinos
	\item \textbf{Webservice:} Daten aus der Datenbank sollen Webservice zur Verfügung gestellt werden damit sie platformübergreifend genutzt werden können.
\end{itemize}

\section{Durchstich}\label{sec:durchstich}
Priorität bei der Implementierung hat der sog. \textit{Durchstich}: hierbei sollen die wichtigsten Funktionen schnellstmöglich implementiert werden, damit das grundlegende Konzept frühzeitig getestet werden kann. Dabei werden darüber hinausgehende Funktionen ignoriert oder als Mock-Ups implementiert. Als Basis wurde hierbei der Use Case \textit{Geschäfte in der Nähe} (Details in Abschnitt \ref{usecase:geschaefteindernaehe}), in dem nur der Einkauf implementiert wird.\\
Weitere Funktionalität soll nach Fertigstellung und Testen des Durchstichs implementiert werden. Spätester Termin für den Durchstich ist der 30.11.2013.

\section{Neuplanung im WS2013/2014} \label{sec:planneuws1314}
Aufgrund von Änderungen bei der Bestellung und Verzögerungen bei der Lieferung konnten die Tests mit der Hardware erst Mitte Oktober erfolgen, weshalb sich die weiteren Zeiträume nach hinten verschoben. Ziel für die Implementierung ist weiterhin 31.12.2013, je nach weiterem Verlauf der Implementierung muss Funktionalität gestrichen werden um den Termin zu halten.
